又無人對寫Game有興趣?

細佬Java code 狗.
最近收工無野做整下片講寫game. 有廣東話, 英文. 暫時得Unreal.
遲d出Unity, Godot.
有咩topic有興趣, 得閒可以整埋.

support

識咩係html, css, js, 咩係client side, server side, framework, sql. 最重要識點樣Google. 回頭是岸.

識唔識python

Python識少少. 比較少用. 其實熟悉一種大路既language, 其它都係差唔多, 只係syntax唔同.

推

笑死

回頭是岸

可唔可以合作

淨係識python 搵唔搵到食？

想學寫2D game好耐, 有個大IDEA

想學godot

Lm

rpg製作大師

呢個問題同識寫字揾唔揾到食一樣
剩係識寫python唔識其他野既，揾極有限
起碼你要話到比人聽你識用python處理咩問題，有咩用點幫到個老細先揾到食

想整factorio/rimworld個隻2D...
同埋戰鬥系統唔係用RPG個隻.

有idea當然好. 但就算你coding識飛, 其實寫一個好遊戲係好困難.
係要一絲不苟, 遊戲性當然緊要, 但音樂, 畫質, 配樂, 劇情, 模型 係缺一不可.
唔係一個人, 可以做得到.
但如果你係做Indie game係有得做. 外國都有唔少成功例子.

巴打你好似好有經驗
我想學野可以由邊度開始入手?
有機會我都想搵下D志同道合既人

想學unity unreal巧耐 teach me pls

同意
寫到一隻最垃圾既手機Game上埋架已經好難

留名

返工係唔係用IntelliJ IDEA Community或Ultimate

你覺得code狗職業生涯係香港黎講算唔算好短?

寫game 真係唔係一個人做到既事黎，巴打有冇興趣合作

我出idea 你dup code?

有冇用過Libgdx

做咩抄我講嘢

無用過. 多用Unreal, 因為佢engine C++ 底, 做咩都得.

因為見巴打你用開Java
libgdx都係用Java 寫Game所以八下

不過佢冇level editor,要揼code 由頭揼到落尾

唔係, 用緊eclipse. 個系統仲用緊Adobe Flash. 要用IE先開到..

都未完全唔支援 chromium果d開返flash accept都得

unity幾時講 想問回合制個概念上應該點
status嘅話coding上係update()到check住定end turn pass落next

btw 希望兒登進步下 唔好每次關programming事都帶到去 programming 揾工 前途問題
留返個空間比我地真it狗真係傾返title討論 好嗎？

我之前用c++寫左隻，call sdl既api,但真係太哂時間。而家學緊unity,買左個udemy既course黎學

我唔會係Update() 到做.
雖然現今電腦夠快, 計加加減減performance hit係neglectable.
但你後期會愈加愈多呢D checking會變得難organize.
Design應該要係event base.

例子:
1. 我一開波delegate AddScore event.
2. 當我開槍 我就call 返個dispatcher 做加分動作
3. 跟本唔需要用tick check.

巴打包辦game design所有野？
岩岩學緊unreal 學environment

寫GAME POST 留名
巴打有冇去過GAME JAM? LUDAM DARE 先岩岩完

以前玩rpg maker領會到寫game揼code以外大把嘢要搞, 深不見底.
加油

有興趣但冇program底

樣樣都有掂下咁
反而想學多d shader.
environment你指係landscape foliage果d?

我用緊果個engine唔洗打code家, 咁多段片一句code都無寫過.

Shader都好似幾麻煩 以為就咁上texture就得
Env類似啦 包括埋lighting texture render呢啲
Output想要一個realistic scene 但唔係想寫game

依家shader大路都係PBR, Physical Base Rendering.
如果你要render到realistic scene. 要好熟佢果個shader graph.

我今個星期整緊點樣用Shader graph 係Google搵張sniper texture,
再寫shader整個狙鏡出黎.

有玩VRCHAT 逗過unity...超多setting 插件又超多 都痴撚線

岩先睇 到3d software既 shader graph差唔多
可能你要將個texture釘上camview到？額外多一枝cam？

調轉返張圖, rgb黑變白, 白變黑, 再set opacity (0-1), 因為黑色唔會有光出, 係translucent blend mode所以就會變左右邊咁.

今晚研究緊呢個.

巴打目標整隻game出嚟？

剩係識整2D Game
因為剩係識GameMaker studio

幾年前，過千買左返黎唔想浪費

利申：返工係java狗+1
好奇問下，用unreal果類engine寫3d洗唔洗有數底先玩到嫁
淨係知directx/opengl果類寫咩shader果啲超多數要計

想. 但無時間. 香港寫game job勁少, 人工一般. 唯有自己操下咁.

巴打介唔介意講做緊邊行？
嚟緊我都打算學好unreal 睇下去海外有無機會入game industry

巴打你呢個係bolt？

有加減乘除數底就得.
有m2底就著數dd (vector, rotator,dot/cross product. 佢有API call.
寫shader既未最好有少少Computer graphics底.

唔好意思, 唔係好明. "Bolt" ???

我睇落係gui coding系統以為係unity個bolt
bolt係用圖像表達遊戲邏輯嘅系統

Yes, 一樣. Unreal果個叫Blueprint.
收工唔想再睇一行行d code. 睇死人. .

我咁啱最近都學緊unity
希望以後可以同你學嘢

shit 我係讀A Maths
我好L老

有無Tg group可以一齊討論下寫Game

咁又唔好話學野
大家有興趣交流下。

Unity Game Developer
建議想入行既各位巴打回頭是岸

到底有幾慘?
講黎聽下

感覺最近Unreal Engine開始越來越人用
主要係3D rendering，Unity 限制左部分遊戲發展空間
再加上Blueprint 幾好用

師兄, 你有玩過Blueprint?

其實我都想問，blueprint點樣學？一啲好普通嘅function例如set random seed再gen data呀，sorting之類。應該逐個function search？定有一個地方一次過列晒所有function vs blueprint嘅對應？

我個channel 全部都係Blueprint整 .
Blueprint同C++, OOP 既logic一樣. 有佢既class你當同打code係一樣.
random seed呢D簡單野就咁call API 就有.
例如:

但如果難既logic建議寫C++ E.g. Merge sort, xxxx sort etc. multiplayer.
官方建議 easy: blueprint/C++, difficult: C++, 2個一齊用.

你drag果下已經同你check埋data type.
跟著自己選擇要既logic.
E.g. Array forloop, foreach, getMax, while loop

其實我希望可以全用blueprint，但好多我想象中要用嘅function唔知點translate做blueprint，例如好簡單想整個hashmap key value pair再入定一堆default values，呢啲用code打實好易，但blueprint完全一頭霧水

本身我想用佢送嘅asset試下整一隻簡單嘅top down ARPG，再求其畫一兩幅地圖嚟玩加學下，但最大嘅問題係根本唔知blueprint cover啲咩功能，同埋睇完一堆tutorial都唔明一啲好on9嘅問題，例如test果陣camera angle set極都唔啱

key value pair = C++ Map(Dictionary), Blueprint都用過下.
右手邊我set左default value.
E.g. 燈力人物(key) Integer (Value)

camera angle唔岩?
你既意思係camera not attached to character?
Or wrong rotator?

Default Value 射個excel csv 都可以.

我用top down template唔知改咗啲乜，明明個camera angle同character viewport都啱angle，但噤play會變左類似first person

你要set個Spring arm.
The Spring Arm component is used to automatically control how the camera handles situations where it becomes obstructed.

本身已經有啊。

我為咗呢個問題，足足重開咗三次project 雖然最新個project暫時冇出事，但好怕再出現又解決唔到

I reproduced your scenario.

Have you disconnected the node in there?

勁呀，比你估中 拉返beginplay去branch就OK (雖然我唔知佢點解斷咗)
我仲有其他低B問題，如果你唔介意我聽日再問下

歡迎. 其實我都唔係估.
見你camera rotate problem, template.
已經知咩事.

廣東話 Blueprint 教學

我都學緊，但係係用framework 整而唔係用engine 整。
我偏好用c++，所以一開頭用SFML，依家打算轉做SDL。
我prefer 自己control 曬所有嘢，尤其係整啲細嘅2D game，engine 對我嚟講太heavy 同overkill。
但係呢度好似冇乜邊個用framework 整game。

有呀，幾鍾意，個人覺得如果有小小programming底，例如學過下python, oop, 會好快上手

UE掉左好多錢係blueprint optimization. 未來呢D no-code platform 應該係趨勢

我有呀, 連 Framework 都唔用, 直接用 DirectX / OpenGL
依定 support 到
Windows - DirectX 11, 12, OpenGL, Vulkan
MacOSX - OpenGL, Metal, Vulkan
Linux X11 - OpenGL, Vulkan
---------
shader 就用 HLSL 俾 DirectX
Vulkan 就用 HLSL -> glslc -> Spir-V
OpenGL, Metal 就 Spir-V -> Sprive_cross 出返 GLSL or metal
----
UI 都全部自己做 auto layout, text input, button,
---
仲有個 node base graph 可以 generate mesh, deform mesh or subdivision surface

我有一個asset係一架手推車，而家set咗啲簡單blueprint令佢自己行︰

而家佢只會平面移動，如果我想整到啲車輪識轉，喺unreal入面做唔做到edit？定要喺3d max之類自己整？

個static mesh入面喺咁，我求其痴埋一堆asset變一架鹿車

以我所知2種方法.
因為你果舊野係static mesh 唔係skeletal mesh.
佢唔expect你會轉轉下.
第一.
一係用blender/maya,
轉返舊野做skeletal mesh. 再加animation.
第二.
唔好成架車仔咁Import.
分開車身, 4x 車輪咁樣Import. 再add rotation令到佢轉.

你用錯左方法整呢個車.
Static mesh 固然知就係static, 就唔會愈你做complex transformation.
如果要做complex 既transform 就要用skeletal mesh.
而通常skeletal mesh 就會用3DsMax, maya果D做.

好似呢個車仔咁, 係一舊skeletal mesh.
a hierarchical set of interconnected bones which can be used to animate the vertices of the polygons.

我意思係個asset我係download返嚟就係static mesh一架車，本身只係當props用

如果想將佢轉成skeletal mesh係咪冇辦法？一定要另外由頭整過？

import入去Engine 會變左做.uasset file. 只能夠係editor開到.
所以無辦法.

巴打

相信巴打都有受fat dino啟發
加油!

最近睇佢咁整即刻好想玩隻垃圾驚
查實搵d冷門 cult game,改良佢idea,改良graphics etc作為開始其實幾好

路過一問。你地係game designer 定正係coding，男朋友係整開game，一直想搵creative 嘅人交流下，唔係正係coding 同programming 但都想討論下點design同balance 遊戲characters同隻game。佢主要整minecraft realms game。其實係咪好多人對設計遊戲好單一，一係正係coding一係正係design。

Yes, Angry Bird 果度有參考佢.

加油

Weekend 整左呢個.

UE好似易咁多既?

屌我好憎佢，乜都比佢整到好似好撚易咁 之前睇晒佢啲片先諗住試下先自己玩

呢個難度系數唔高
你既意思係用Unity, 其它engine 整會難好多?
我都係用呢個網d free texture.

上網睇d鬼佬話indie game industry好慘
用五年寫左隻攞獎game之後得10k revenue

始終係teamwork既industry
一個人整可以 但太多範要學要諗 就咁level design都係個學問
同要令到隻game smooth fps夠 又要靚 好玩
核爆都似

返校係一隻幾有趣既game 但sell內容

Unity 要整的話難好多
移動就基本野喇
但係畫面做到咁靚好難 (可能係我唔識)

題外話 巴打識唔識用unity or unreal整AR

LM

AR較小接觸。

opps ic

內容好都要靠劇作家既努力，依個又係另一種專業。

佢unreal engine sell屎姐
佢玩左一排梗上手架 巴打你都得

想入門應該由邊到開始好

同班人打算用rpgmaker mv整game, 想學下寫code可以幫補下進度 但唔知點入門/學好

heat reborn 香港人整

google, youtube， udemy
超多教學

不過我個人意見頭兩隻game用黎試水溫,模熟個game engine好d

頭兩隻唔好set得目標太高

有基本 program language底?

冇我本身係負責寫故仔，我地班人整開另一隻用rpgmaker xp 整嘅game嘅mod

但依家諗住用mv搞新game
諗住學多樣野幫下手/多樣野識第日有d機制系統想加都可以自己搞

今日試左個新water plugin. 加埋Buoyancy.

你試下學樣Unity/Unreal 果D大路先. 學識basic coding.
再試下自己寫個簡單小遊戲, 例如簡簡單單: 貪食蛇, angry bird.

rpg唔只要識coding,
仲要識基本shader.
例如: rpg整個噴火effect 舊木著火要識燒. 落雨之後要整熄佢.
你要係High Hierachy已經要唸到點樣做. 再dup石仔.

初學可以上網睇片，想正統D可以上Udemy

就算唔識或只有小小programming底，都可以用Blueprint第一堂就可以整好一隻簡單Game

例如我呢個編號001既game...

巴打正職寫game?
定係
娛樂自己寫game?

發唔發到圍係香港寫game?

正職java code狗
娛樂寫game.

香港寫game
很大機會乞食

正職係咪都係寫web based API 搞database?🙈

我都有感香港寫game乞食
其實點解香港唔得？外國得？

其實我覺得，香港寫game以前一直係乞食，但係最近幾年遊戲產業做大左，本身遊戲鬥既就係dev創意同套管理flow既方法，indie game真係有心係可以做

但indie game 嘅創作者 好多時往往都係賭自己身家

我覺得宣傳係好緊要
不論是apps定game定網站
冇marketing sales
幾好產品都只可小眾人玩

Unity > Playmaker / Bolt 相對易入手同埋可以做到簡單嘅嘢。但複雜嘅嘢一定係C#

Unreal > 免費嘅Megascan library + Qixuel Mixer 做environment或Walking Simulator 係一流

Blender > 識小小3D modeling會有幫助，可以唔使吓吓買game asset。 當然有啲錢唔慳得啦。

當然就是google 永遠是你朋友。

外國寫indie game 都係乞食多
不過係因為base 大, 有幾十隻跑得出,所以好似搵到食
其實成功機率都係千分之一甚至更低

一個人寫的確係賭身家..畢竟精力有限要做既野太多。市場研究，Community buildup，level design，graphics缺一不可，當你咩都識自己寫曬，都只不過完成一半，因為要debug同不停照顧user feedback，要真係好有心，一個團隊一起做先做到。不過如果成功，一個project可以賺好多好多。

不過就算Hades咁大隻 indie game, 一開始都係2個人寫架構。主要都係睇熱情同堅持。

可惜香港一講到game dev就直接gg..畢竟無咩先例，唔敢嘗試。

利申做緊遊戲產業投資

錯在我地係講中文
拍youtube講廣東話同英文兩個世界
同做game一樣

外國寫game 成功率係千分之一
咁香港寫game跑得出機會
更是萬分之一 億分之一

莫非你係鐘培生😱

Game dev in HK
Just like hknoit

講熱情堅持真係頂到半年就冇

Gamemaker 其實有冇可能做到賣座嘅game😂

以前讀ive成日有d 同學用gamemaker整隻game出黎威下

有冇興趣黎我個網寫course教人

利申:教緊人java, 寫web

教人點樣學你嘅野賺到錢
先會引到大堆人報你嘅course

比哂tips你
賺到錢請小弟飲茶thanks

現在有啲indie game都可以，但最終歸問題係要做好遊戲都要有好多因素配合。

但我覺得unity嘅playmaker嘅好處係令你可以做到一個相對完整嘅遊戲出嚟，尤其係好少資源同人手嘅時候。因為我唔識coding所以對我來講是有用嘅～

Flappy bird 都賣座過
遊戲性 新鮮感 最緊要

J die me

有睇blender post
巴打原來畫黎整game?

support狗表示加油
我放棄左啦

十幾年前multi media design 畢業
發現自己畫唔出（2d,3d）圖

For game mod
但係之前有諗過整一隻類似嘅地產game

睇得出你好用心機整. 呢d野又係磨時間.
我只係識少少blender.又要game dup code, 又要剪片.
真係無咩時間搞呢d model. 而我最缺都無呢d model

想試下學
應該點入門?

You mean 3D model or game?

今個星期整小朋友落樓梯 Ray Tracing板本

其實我都係想remaster一隻舊既DOS GAME

同埋我想問，market place買既asset好唔好用？So far我買過一套low poly既環境asset，都幾靚，但例如UI類值唔值得買？

我都好少買. 我見佢呢排咩黑色星期五, 先睇睇.
買之前睇下 review先. 無圖無真相 就唔好買啦.
買左既assets 唔可以係第二個engine用. 無得改.
買GUI要好小心, 因為唔同風格既遊戲, GUI 既畫面都要相對應.
如果唔係就GG.
好似呢果條Link咁, 應該係for RPG 中世紀, N年前.

pm 狗學緊 unity

其實我加咗一堆落wish list，有animation、UI、skeleton、icons等等，因為呢啲要學有排學，諗住望住嚟改易啲。但又唔敢衝動亂買，因為唔知識唔識用同有冇bug。

不過而家減咗價，想買嘅全部買晒都只係三舊水

shader, blueprint我都係學果d免費assets.
多人買既就應該無咩bug.
Marketplace有d友唔識打code. 無reuse過function.
整個咁既Blueprint 出黎.

我係要聽爆炸聲定人聲？

hades 有前作經驗support
唔算由零開始

最後買左咩assets. .

無program底udemy自學左幾日unity
整左個迷宮小遊戲之後就放棄左
見到又要UI又要整公仔又盛
巴打可唔可以比個入門教學黎

買左四個。

師兄, 如果有prototype 可以放上黎分享下.

成日見到d 3D model啱用但又唔夠整晒成隻game sosad

學緊java
學完基礎嘢，試下整啲console game
之後可能會試unity/整啲19 android game

所以見到啲人鳩夾都夾到model / texture style整到一隻game 就覺得好撚勁，我為咗唔好煩就決定自己學自己build但首先要學咗畫畫先

有呀，寫緊呀，一條友做晒呀

嗰陣喺舊公司度整嗰啲類似嘅

巴打好勁有啲outer wilds嘅feel

玩完outer wilds之後一直唔夠喉，想整隻咁嘅game，好想再代入嗰個世界

share條link

有得網上免費睇 都教唔少game programming上可以用嘅技巧
例如唔用inheritance而用component嘅方式
用state pattern去做設計，係跳起落地改state而唔使下下check係空中定地下

用engine唔用engine都睇得過

類似unity 既 dots/ecs
全部玩state machine
scalability 好好多

唔知香港有冇人整到呢啲texture

點樣可以contact到你？

幾好wo .
幾時會係steam上架, 我會support下.

你漏左樣好多人都會忽略既野.
而且比畫質更重要既野, 就係聲音.
依令樣野, 唔好睇小. 仲難過你整3D model.
Sound effects, foley, ambient sound.

Push

樓主喺度嗎

今時今日，稍為識少少電腦都應該識呢野
已經係common sense

專業寫game果d唔會同時做幾個role
就算indie game developer通常都係寫code為主，其他方面會用錢買(角色模組，音效）
如果唔係你隻game可能寫幾年

寫簡單game唔算難，問題係有冇人玩，之前我用一個月寫左個數獨加新玩法都係冇人download
我覺得寫完識搞marketing promote 都好重要

咁你應該過咗我依家既階段
我依家係卡住係出得同未出得之間
可以出但又過唔到自己個關
想做既又未得做晒

依家都做到唔求有人玩 , 想快D出到完個project算